男清潔工狎5名失明女院友 8項非禮罪共囚11月

男清潔工狎5名失明女院友 8項非禮罪共囚11月

專為視障或末期病患長者提供膳宿的東華三院賽馬會頤安護理安老院，9年前發生多名近百歲失明女院友疑遭連環非禮事件，事隔6年直至院方收到匿名信始揭發，3名女照顧員其後向院方透露多次目擊1名六旬清潔男工，一邊扮拖地一邊涉嫌摸眾婆婆的胸，甚至拉下她們的尿片。自稱兒媳皆任警員的被告陳有，早前被裁定8項非禮罪名成立，今日(14日)在東區法院被判入獄11個月，裁判官拒絕其保釋等候上訴的申請。

裁判官判刑時指，非禮本是嚴重罪行，被告更在6年的長時間內連續非禮5名不同受害人，而所有受害人皆是無反抗能力的弱勢人士，增加本案嚴重性，即使5名受害人現已去世，法庭仍有責任向受害人及其親友補償，判刑亦須具阻嚇性以反映公眾對此類罪行的厭惡，故判監是唯一選擇。

裁判官並指，被告不認罪，求情亦無減刑因素，而8項控罪皆是獨立事件，本應每項控罪分期判刑，考慮總刑期後，決定部分控罪的刑期可同期執行，最後共判入獄11個月。

陳有8項非禮罪罪成，今判囚11個月。